[行路撚直播] 徒步台灣

其實已經行左27日，而家係東部，一路諗好唔好開post
最後都係開左，順便認識下其它神人

我會由day1 極速upload
盡量追到live, 但係可能upup下爛尾都未定，想追po要有心理準備先
冇開過post，我得手機直接用upload相果個功能，用holland唔知好唔好，死圖再講

事不宜遲，開波
day1 由彰化花壇往南行
頭一段都係鄉下地方

遲下會唔會有人徒步亞洲徒步全球

第一日勁hea, 食完早餐先慢慢出發
背包又重，因為入面有帳手，仲要係二人加大版，因為用開呢個，廢鬼事又晒錢買
撞正大太陽真係喊出黎
行左兩個鐘到，到員林，即刻狗衝去大潤發(類似吉之島既超市) 去foodcourt食lunch

徒步環島？

係，但有搭過順風車，我行左廿七日，上過3次，通常睇心情，多數人問我都冇上，有時傾落覺得幾好傾就會出貓搭幾公里

巴打加油

第一日仲諗住行30k 到兩點先行左12, 13，覺得太高估自己，即刻入7仔買杯咖啡，睇下今晚停係邊到好

最後諗住去一個叫北斗既地方
行左陣再入ok買野食

其實第一日都冇咩閒情影相，過完員林，一路都係行台灣省道，車比較多
行行下好快就到黃昏

之後到北斗，本身諗住問小學借地方，點知要鎖門，冇得比我係校園入面，我問佢邊到有機會有地方，佢叫我問下教堂，所以我又行左去教堂
結果神父冇借地方比我搭帳篷
因為佢直接叫我訓客房
喊出黎，太好人啦，痛哭流涕

沖完涼，即刻狗衝出去買野飲食野，好那餓

返到去，神父咁岩得閒，仲問我要唔要渣車帶我睇夜景，我本身唔想麻煩佢，但佢一路話，時間咁早，出去望下囉，所以我最後都係上左車
手機影下，係咁上下

最後返到去同神父食左少少消夜，跟住佢仲叫我聽日一齊食早餐先走

神父

一開頭唔記得打下啲背景
其實我本身就住係台灣，因為我老婆係台灣人，彰化係我地屋企，所以先會係彰化出發

跟住有好多環島既話，會有推車，因為我諗如果要用車，我行到累果時去五金舖買就有，所以我都係用背包形式去行

包包入面除左一啲替換既衫，再黎就係帳篷，仲有一個細包包，入面裝左部相機
我隨身仲有sony個action cam, 啲叉電器同電加埋又一啲位，仲有個八爪魚腳架
因為我鐘意影片影相，所以我都係決定帶上身黎行

最後再黎就係睡袋，同一啲日用品咁

你老婆又比你行？

三年前行過留名

唔怪之得點解一來就彰化

劉鳴

佢話比我放下假

第二日朝早7點就同神父食早餐，佢帶我去佢朋友到，吹左好耐水，佢兩個朋友仲唔收我錢，仲不停問我要唔要拎幾個包上路果時食

手機成日唔小心hi到個回覆制

呢段都仲係走省道，車多，冇咩特別
所以朝早既行程都係行路

之後行左10k到到西螺本身琴日出發係諗住直接行到呢到

經過琴日之後，我打算目前定一日行廿k鬆啲就夠，另一個原因係因為，我之前係台南做野，我要就返時間落去，諗住搵下朋友，所以頭一個星期每日廿k多啲岩岩好

行左十k到西螺，太陽大到喊，我諗住搵間7仔休息下，寫下日記咁，點知就到7仔果時，突然有人叫停我，佢問我係到做乜？我同佢傾左一陣，佢就對左佢岩岩買果杯野飲比我，叫我加油
我諗佢應該咁岩出去買野飲見到我，因為佢機車上得一杯野飲，佢比左我之後，過左一陣佢又經過多我一次，同我say hi 果時佢車上，又多左一杯，佢應該係又走返去買返比佢自己飲

7仔休息，等晏啲再行

係人生日經歷, 努力呀,享受吧

要行幾多個月

神人 🙈咁大勇氣

加油呀巴打

快則30日，慢則2至3個月

咁安全唔洗太大勇氣

睇落台灣好似好多好人

諗起之前大埔墟行路去太和嗰條撚屌
樓主真係好撚有毅力

樓主打算環島？

環島，早兩日仲去外島，去左蘭嶼，追返啲日子，再慢慢講，求其po住張先

洗濕左個頭，都要行既

重行巴打
請受小弟一拜

留名跟進

留名

風景好靚 係咪又曬又熱

旅費應該都要洗唔少
佩服

我今次真係自愧不如

留名追PO

巴打 我係金門 會唔會行到呢邊？

呢幾日我都自己路邊起火煮食
入面有圖

旅費其實唔多，主要係食，如果自己煮仲平
不過我廢時又要拎gas同買料煮，先食外面
我夜晚主要都訓帳篷
另外最大支出係去蘭嶼玩果兩三日

金門好遠
你幾時番出黎

係7仔抖左堅耐，反正下晏都冇要去好遠
目皂地係虎尾 (之後啲行程再補返地圖)

如是者一路行，到左下午茶時間，搵左個地方坐底hea hea 結果又比廟入邊啲阿叔叫左果去，請我食海鮮同飲酒，不過唔係幾好意思影相，所以冇影到

最後直去虎尾，今日都係問學校，學校冇問題，搵左個位比我，我就開營

沖完身再出去搵野食，今日同琴日比起黎已經慣左好多，唔會咁累，主要可能係中間有抖耐左

行過五金百貨仲順便買左對手套帶下，因為我有帶袖套，但冇手套，隻手一路曬住有啲唔舒服(雖然行到而家，已經袖套同手套冇帶)

神父真係好好人

台灣啲學校咁好

Day 3
因為係學校既關係，朝早會有人返學，所以通常都唔可以太遲走，但我都諗住早啲開始行舒服啲，因為太陽冇咁熱，再黎就係呢個季節太陽好早就出黎5點幾已經天光晒，所以我今朝5點幾就收野走人
一行出黎順便去七仔買杯咖啡先搵早餐食

我老婆以前係呢邊讀書，佢話有一間爌肉飯開好早，好多人食，但係佢讀左幾年都冇食過，因為訓太晏，所以我就突登走過去幫佢試下，中間我仲行過左頭，因為間野完全冇招牌
間野係呢架車旁邊個門口入去，鬼知咩

仲諗住6點幾咁早，邊有人黎食，點知我一入去係坐滿左

招牌係入面

跟本地人冇死錯掛，差唔多每個人都點一樣既野
又真係幾好食

我都打算遲下環台
環完台再搵地方環

巴打
行到淡水搵我食個飯

btw做咪改個咁嘅名

以前仲係打機打winning 既時候, 成日用呢隊波
所以改名果時就直接用左
你住淡水？

係咪貪史篤城個前鋒夠高Q大隻
淨係識佢
Yes
希望你六月中前嚟到淡水

巴打個背囊係osprey 咩型號？
之前都諗過徒步環台，
不過放棄左
隔幾年有機會我一定會試

Day 3今日目的地係要去北港，北港其中最出名係有間好大既廟，而我聽講呢幾日有活動，所以想過去望下，下邊呢個地圖係我暫時stay過既地方，由左邊開始，第三日，所以今日既目標係呢到，北港鎮

食完個飯同老闆吹左陣水，都唔好太遲出發，喇喇聲上路，點知連個市都未行出去，就有人踩單上黎叫停我
原來係一間早餐店既老闆娘，佢話岩先見我咁早咁大個包包係到徒步環島，驚我未食野，比左個早餐三文治同野飲我
會唔會太誇張，太感動

離開左市區，開始冇咩人，行左一段，終於見到路牌

沿住145縣路行，車唔算多，但係中間咩遮陰位都冇，行左個幾鐘，終於有間廟坐下，順便食頭 先個愛心早餐

aether 85我買左兩年幾，仲好好用
環台其實唔算難，有時間就得，唔會餓得死人

其實西部冇咩太特別，所以都其實都係行同繼續行
我食完之後又上路，目標係一個幾鐘頭之後有間7仔，又可以坐下，寫下日記，同諗下之後既路
行下行下又十二點，就黎到小鎮間7仔果時，居然有個女仔係對面線u turn過黎，話我辛苦啦，請左包野飲比我
因為太快，黎唔切反應，冇影到合照，我到而家既記憶，淨係記得係一個年青，樣子都幾討好既女仔，心地好，樣都靚啲

過多十分鐘，入到7仔順便買啲野食下當lunch先

而行左一朝，我發覺最大既問題係，帶住手套禁唔到電話，所以我用簡單方法，將手套變成可輕觸式，搞掂

下晏抖夠，又食飽，直接行去北港，本身諗住住係廟入面 (台灣既大廟，通常有香客大樓，比去廟的信眾住一晚，有啲要收費，有啲唔洗，你自己比個香油錢就ok)
點知我去到北港間廟 - 北港朝天宮 既時候，佢話因為呢幾日都有大活動，所以冇開放香客大樓，佢話叫我去附近旅館會好啲，既然係咁都冇計
因為我想參觀活動既關係，所以我冇再突登行其他學校搵免費地方，直接去佢介紹間旅館，老闆仲話我徒步咁辛苦，平左比我添

沖完涼抖左陣差唔多六點，落去睇下有咩搞
今日係一年一度媽祖活動最後一日，得番巡遊睇下，然後上面啲小朋友會掉野食落黎比下邊啲人，意思係拎到食到既人會得到平安，最搞笑係有啲小朋友會係咁搵人黎掉

我自己都有接到少少，拎個意思

仲有啲車係派水果，唔係細生果，係派波羅西瓜果啲，好多人去搶，我都有諗過要唔要去，但係心諗點拎住個波羅黎行

之後行完係附近食左個麵就返去休息，係房仲一路聽到佢地係出面放煙花，開窗都望到少少，不過就冇影到，早啲抖聽日繼續行

加油樓主

Lm twL

已live lm

都幾得意喎

留名 好鍾意睇環島 加油巴打

睇完幾篇覺得台灣人好有人情味
樓主加油

訓帳蓬驚唔驚比人老笠

我單車環台已經覺得好辛苦，呢1000公里唔容易，樓主加油。路線小心選擇，有familymart 7-11補給好重要。

Day 4 : 今日目的地大約22k後, 一個叫鹿草既鄉下地方

朝早未夠6點就自動起左身, 執一執個袋，又出發，朝早最重要係食番個早餐先

天氣日日都咁好，唔早啲開始行下晏會曬死左

行到8點幾，經過派出所，入去小休一下順便加下水，係入面同警察吹下水，獲得小食一個，佢話係呢個鄉下既名產黎 - 蒜頭餅 (同蒜頭冇關係，順焠係個名)

我得啲衫褲鞋襪都中老笠我，咁冇計啦

我以都踩過單車，我覺得行同踩，最大分別係，上斜大家都好辛苦
但係踩單車落斜溜落去好爽，我行路落斜同上斜差唔多速度，一樣咁慢，好慘

係咪沿途有指示環島路線？

過左陣行到一條村叫蒜頭村，其實我岩岩有問過個警察，佢話同蒜頭係冇咩關係，同個餅一樣都係名黎

我之後轉左走鄉下既單車徑，突登選條路會經過一個觀光糖廠既路，點知入面乜都冇咁濟，行左個圈就繼續走，仲諗住會係呢邊hea到一兩個鐘

繼續走，又經過另一個景點，南部既故宮博物院，但我google review好似都伏伏地，本身我都冇諗住要入，所以都係到似此一遊就算

雖然淨睇啲相好似去得好快，但係閒閒地，有時都走一個鐘先會停低休息下，咁岩今日有琴晚拎到既平安口糧

有，佢好似早幾年整左，但跟果條路，唔算好行，多數都大路，有時指示又唔清楚
而家電話咁方便，google下地圖就知自己去到邊

係我愈行愈餓既情況下，突然見到呢個牌，即刻跟住個方向狗衝左過去

渣車跟指示牌好似快就到，行路既我，又行左半粒鐘

今日中午就係係M記抖，晏晝先再出發, 睇地圖大約8k到就會到鹿草
話說再開始行之後，天突然有啲陰陰地，仲要feel到隻腳好似想生水泡，為左唔好焗住佢，所以下晏果8k ，我都著拖鞋

中間係路邊小休左一次，淨番4k到就會到，我突然醒起岩岩唔記得加水，仲要天開始有啲小小雨點，唯一最快解決到問題既方法，就係喇喇聲行到目的地，呢最後4k 撐住我既，又係琴日既平安口糧

一到左鹿草，竟然比我見到，佢地準備要開夜市，屌，即刻買野飲買野食補一補，先去問學校可唔可以留宿，有飲到野果下，簡直重生，岩岩果段路既辛苦都唔記得晒

食完下午茶，行前少少，就見到學校，入去見到老師，就問佢可唔可以係到休息一日，佢既反應係，點解唔得！？你想係咩地方，自便
之後仲帶我去佢地學校個體育場到沖涼

出到黎已經見唔到老師，仲想再多謝佢一次
坐下抖左陣，襯未太夜就出返去岩岩個夜市到搵野食，之後我發現呢個夜市，一星期先開兩日，咁岩比我遇到，運氣唔錯

一日行咁多路，食大大份夜市鋸扒

食完行多個圈就番去休息，成間學校得閒我一個

Day4完

夜晚一個人係學校怕唔怕撞鬼

support樓主
好奇一問， 點解台灣啲學校唔界意俾人過夜？
換轉係香港一早就俾食Q趕走

其實北部同中部未必會比你過夜
特別北部同香港一樣，大家都自己顧自己
南部東部，或者鄉下地方，容易好多

有時有啲學校個feel突別恐怖
有一次我去一間學校借宿，夜晚去廁所順手開燈制諗住著燈光猛啲，點知屙緊果時突然不停閃燈，仲聽到好似有人不停開關燈制既聲，幾秒之後就熄左燈
嚇到我屙完之後跑番去個帳篷
我人生入面，如果講最貼近撞鬼經歷既話，一定係呢次

希望你下次去學校借宿會有淫賤miss 勾引你

做咩咁熱先行
之前個巴打好似冇咁熱先行

我岩岩quit左 咪行囉
而家唔行，5, 6月先開始仲熱，雨又多

正評

Day 5 目的地係鹽水區下營既太子宮
今日唔問學校借，試下問廟啦

係鹿草走之前食早餐，食左咁多日包，今日食碗麵先

食飽開波，早起既風景通常都係特別好

早段除左風景相，冇咩影過相咁濟，反正就係一路，鹽水其實已經進入台南縣，所以我由彰化開始，而家已經係第三個縣市(彰化縣->嘉義縣->台南縣)

因為我有朋友係鹽水人，我問佢鹽水有咩特別，佢話冇，除左鹽水意麵
的確鹽水除左一年一度新年既蜂炮外，我都唔知有咩特別
(蜂炮係鹽水年度活動，簡單啲講就係佢地會推放煙花既車出黎，但唔係射上天，係向人射，中得愈多，表示你果年運氣愈好，每年新年都有數以萬計既人去比佢地炸，我今年都係其中一份，想知有幾誇張，可以上google search 下)

既然冇咩特別，反正都要經過，咪去食個意麵囉
點知一入鎮，比我見到個賣5蚊既紅豆餅，唔係港紙，係台幣，就算係台灣物價，要見到5蚊真係好誇張，所以我即刻就買左個黎食，味道仲要唔差

再黎就係意麵，因為有好多間，我上網睇左間多人食啲既舖頭，再問個fd話冇伏，就食佢啦

食完之後，又到中午，同目的地唔遠，又唔想行住，所以又hea左好耐先郁，坐到餓又買野食先再走，唔好問我點解成日食野一路keep住行，我可以一停就食，小食多餐

下晏天有啲雲層，又冇落雨，行落幾舒服
途中遇到一個人，停車話想影相，其實行果時，耐唔使都會有人話想一齊影張相，但渣車既比較少有，但係佢影完，我唔記得影返佢
沒所謂啦，反正唔係女

最後一條大路直行到廟，到果時大約3, 4點鐘到

入到去見到有接待處(大既廟通常都有)
問佢有冇可能比我休息一晚
佢諗左幾秒，就話，好啊

佢地叫呢啲做通舖，有時一大團人黎拜神要住，佢地都會開放，今日閒日，我一個人訓晒

沖完涼，叉下電話，先出去食野，小地方冇咩選擇，得一間大少少既麵店，牛肉麵又唔錯

食完麵有啲熱又走去食雪糕

最後返到房，最感動既係！
有風扇，係學校住左幾日帳篷，好耐冇見過啲咁文明既野

Day5完

好勁
樓豬 預要行幾多日
加油加油

我而家行左29日 唔知仲有幾耐先行番屋企

Day 6 同台南愈來愈近，我約左朋友話第七日會到台南，淨番既里數唔多呢兩日，一日行二十k岩岩好
今日既目地，唔係啲咩地方，只係咁岩可以停留既小村莊, 係google map到叫彩繪村(台灣好多呢啲村)

朝早指定動作

食完行左唔夠兩公里，有個台灣mk仔係我前面一大段距離機車停低左，我開頭以為佢食煙(因為佢拎左支煙出黎點)，點知佢又唔郁，到我經過佢，我望佢後鏡，佢就突然轉頭 比左包野飲我，仲要冇講咩野比左我就走

跟手行左兩個鐘到都係啲鄉下路冇咩太特別

終於行到下一個鎮，見到7仔，就入左去抖抖
係我碌緊手機既時候，後邊突然有個後生仔叫我
佢話，呢個買比你食
我個樣即刻 同佢講唔洗啦，咁誇張成個早餐買黎
佢答返我話食啦，呢間好好食，仲叫我小心熱添
跟住佢就出左返去
係我諗緊唔記得影張合照既時候，我見到佢行前少少去左個檔口到，我以為佢買返比自己食，原來佢過去拎醬油，之後又行返入黎比我
呢次我即刻同佢講要影相

打開個盒原來係小籠包黎，又真係好食，皮夠薄仲湯汁包住係入面添

巴打今日行有無落雨?台北落到狗屎咁

周圍行都有人請野食

同一時間，我同一個台南既朋友吹緊水，因為我聽晚會去佢屋企訓，佢問我係咪就到台南，我話係，跟手佢話佢呢兩日好得閒，冇野做，話搭火車過黎同我行一日，一個人行左咁多日，有人陪我緊好啦
所以我就出發行過去，佢搭車過黎既果一邊，再一 齊行去今晚休息既地方，聽日再一齊行落台南

之後係間便利店食lunch 順便等佢(今日lunch 乜都有)

終於我唔係一個人行喇

兩個人吹住水行，同一個人行係兩回事
覺得速度突然快左好多，我地已經行到彩繪村
呢個彩繪好正

今日一樣冇學校，問左村入面既一個活動中心留宿
(好多地方，社區都會有活動中心，比啲居民坐下聚下，做下運動咁)

沖左身洗埋衫，去搵食，但其實成條村都係得個麵攤同臭豆腐

之後同個fd一路傾到差唔多成10點先訓，好耐冇講足一日野
好期待聽日
因為再行多日，就會返去我生活左一年既台南，好多朋友等緊我

Day6 完

落到狗屎咁，死好命，行果時冇雨落

可能我包包後邊有個黑板寫住徒步環島
本身冇諗住寫，係因為之前見過一個女仔寫住徒步，我自己都過左去同佢吹水，我見佢個板好正，我同佢講我行果時，我都掛一個係包包 , 等自己知道行到第幾日

有時有個塊板都會易啲同人吹水，因為人地一睇就知你做緊乜，會主動過黎傾計

個帳慕咁大咪好撚重

呃人呃食好方法

不過台灣人真係好nice，真心想幫你，有人講飲野請食野，唔係為左慳錢，而係為左友誼

睇到我都想行埋一份
始終行比單車容易少少咁
利申體能差但就好行得

直播下而家先
落雨又大風，冇咁得閒，邊行邊禁下手機
upload之前果啲

加油

好大雨呀，巴打小心D。

巴打都係台灣

台北讀書

樓主去左邊

呢幾日真係大雨到hihi. 樓主加油

巴打

樓主報下平安好喎

今日天氣唔錯，樓主應該會開始行返啦掛 ，早幾日真係好撚大雨

等緊樓主

留名支持

樓豬失蹤左7日

樓豬呢？

屌睇番樓主咁精神 覺得自己前年踩單車
無咩深度游過台灣
想黎多轉 屌
想問樓主 失頭負擔會唔會好重
有冇帶護失

巴打個名好熟 係咪前兩年你行過台灣籌款

係既話 果陣我同你同期係台灣環島 不過我係踩單車
我重係香港果陣 你行緊 我係踩緊果陣你行緊 到我踩完你重行緊

巴打好勁!!
台灣人真係好熱情

失蹤左都唔想
報番平安先，會再upload 番
之後先慢慢講

台灣人好熱情

你講我？我2014年7月行

返到彰化未

咁係你啦 果陣有追你post
記得你話自己係記者 quit左

係呀，2014年4月唔做，玩到舊年9月

仲以為尾已爛
雖然都似

樓主有寫開日記應該唔會嘅

唔會爛尾但唔知幾時更新

哈台族

返黎啦

巴打好勁，加油
遲下都諗住環島遊，不過都係搭車算

屌, 過左咁多日,
為左唔好比個尾爛左, 所以我會up鬼埋佢
對唔住咁多位有留意呢個po既巴絲

Day 7 台南
話說上一回講到我個fd黎搵我一齊行返去台南
台南係我上年工作同生活既地方, 所以返去可以搵下朋友, 食下飯咁
我準備會留兩日係果到

起身收好晒野之後影返張相留念下,
其實琴晚落勁大雨, 好彩我地個帳放果個位冇水流過黎

朝早既指定動作, 就係早餐, 今日起身之後, 邊吹水邊行
差唔多成個鐘先見到有野食, 中間仲經過左一大段西瓜田

食完餐再行多陣, 終於見到第一個台南既路牌
成個feel唔到左, 終於準備要到

差本上我既休息時間, 大約係5, 10 , 15, 20 K 咁去
平均1個小時小休一次, 有時會多有時會少
所以我地行到10K+到, 又坐左係便利店hea下, 我仲同我個fd講, 香港既7仔有幾咁細, 基本上冇位比你坐係入面hea

樓主失蹤咁耐，終於浮翻上水面

愈行愈近台南, 舖頭都開始多番啲, 冇好似早兩日咁行黎行去都係鄉下地方

呢間野先搞笑, 我同我個fd都笑左, 平時出去食野有得試食好正常
但係連檳榔都可以試食, 我個fd都話未見過

睇完檳榔, 最後入台南之前食丹丹漢堡, 快餐店
呢間野南部先有, 一開頭好似係高雄發圍先, 再開到台南
我自己係台南果時都耐唔屎會食,
其實唔係特別好食, 但唔會難食得去邊, 最主要係平
佢最出名係炸雞+麵線 set, 有杯野飲, 圍番廿幾蚊港紙到

食完野, 終於入台南喇, 同個fd byebye 先,
我地本身係同事, 佢先屋企沖個涼, 一陣會再去我地做野果到搵我, 然後我今晚再住佢屋企, 多謝晒陪我行呢程, 等陣見

再行左半個鐘頭到, 我就到左我之前做野果到,
見番好多同事, 影左好鬼多相, 吹左好耐水, 成個鐘頭先走
出到黎, 最爽既係, 坐機車, 唔洗再行喇, 我個fd直接車我到屋企

其實我成個環島, 我冇諗過規定自一定要用行, 我只係想用自己既方式再睇下台灣, 所以我係成個旅程入面, 有坐過人地便車, 機車, 火車又有, 最後其實我失蹤果段時間我跳左一大段, 番左屋企, 因為有啲野要做

就係咁我到左佢屋企, 好幾日冇訓過床, 見到有床, 喊出黎咁濟

hea左好耐, 就出去約好左幾個朋友食飯, 出入當然係機車啦

講下呢間野先, 話說我住台南果時, 已經耐唔屎黎食
同香港既大排檔差唔多, 食小炒
重點係我已經成日去食果時, 有一次係屋企無聊上網睇下小儀同金剛果套街坊廚神, 佢地黎台南果時, 竟然介紹呢間野, 金剛仲話個師父係佢細細個已經識既朋友添, 會唔會咁岩

最後食完野, 吹水吹左兩三個鐘, 番到屋企繼續吹
反日聽日都係休息, 不過會去另一個fd屋企住, hea爆佢
Day7 完

lm
睇完巴打post
都好想徒步走走

咁就唔撚係徒步啦